Если строка freeze_support() пропущена, то попытка запустить замороженный исполняемый файл вызовет RuntimeError.

Вызов freeze_support() не действует при вызове в любой операционной системе, кроме Windows. Кроме того, если модуль нормально запускается интерпретатором Python в Windows (программа не была заморожена), то freeze_support() не действует.

multiprocessing.get_all_start_methods()¶
Возвращает список поддерживаемых методов запуска, первый из которых используется по умолчанию. Возможные методы запуска: 'fork', 'spawn' и 'forkserver'. В Windows доступен только 'spawn'. В Unix всегда поддерживаются 'fork' и 'spawn', по умолчанию — 'fork'.

Добавлено в версии 3.4.

multiprocessing.get_context(method=None)¶
Возвращает объект контекста, который содержит те же атрибуты, что и модуль multiprocessing.

Если method — None, то возвращается контекст по умолчанию. В противном случае method должен быть 'fork', 'spawn', 'forkserver'. Возникает ValueError, если указанный метод запуска недоступен.

Добавлено в версии 3.4.

multiprocessing.get_start_method(allow_none=False)¶
Возвращает имя метода запуска, используемого для запуска процессов.

Если метод запуска не был исправлен и allow_none содержит ложное значение, то метод запуска ремонтируется по умолчанию и возвращается имя. Если метод запуска не был исправлен и allow_none истинно, возвращается None.

Возвращаемое значение может быть 'fork', 'spawn', 'forkserver' или None. 'fork' используется по умолчанию в Unix, а 'spawn' - по умолчанию в Windows.

Добавлено в версии 3.4.